
% \glspl{NAME} für Mehrzahl
% \gls{NAME} für Einzahl
% nützliche Erklärungen unter http://theoval.cmp.uea.ac.uk/~nlct/latex/thesis/node26.html
% name: im Glossar angezeigter Eintrag
% description: im Glossar angezeigte Beschreibung
% text: im Text angezeigte Einzahl
% plural: im Text angezeigte Mehrzahl

\newglossaryentry{Kartendaten}
{
    name=Kartendaten,
    plural=Kartendaten,
    description={Auszug aus der OSM-Datenbank, der Nodes, Ways und Relationen enthält}
}


\newglossaryentry{Kachel}
{
    text=Kachel,
    plural=Kacheln,
    name=Kacheln,
    description={sind quadratische Bilder von Kartenausschnitten in der Größe $256\times256$ Pixeln,
        welche das Produkt der gerenderten Kartendaten sind}
}

\newglossaryentry{Karte}
{
    name=Karte,
    plural=Karten,
    description={Grafische Darstellung eines Ausschnittes der Erdoberfläche erzeugt aus geografischen Daten und Zeichenrichtlinien}
}
\newglossaryentry{Zwischendaten}
{
    name=Zwischendaten,
    plural=Zwischendaten,
    description={Die Zwischendaten bestehen aus übersetzten und geparsten Kartendaten, welche in einer geometrischen Datenstruktur gespeichert sind}
}

\newglossaryentry{Stylesheet}
{
    name=Stylesheet,
    plural=Stylesheets,
    description={Die Beschreibung des Stiles einer Karte, hier im MapCSS-Format}
}

\newglossaryentry{MapCSS}
{
  name=MapCSS,
  description={Das hier verwendete Format für Stylesheet-Dateien, spezifiert in Version 0.2 unter {\footnotesize \url{https://wiki.openstreetmap.org/w/index.php?title=MapCSS/0.2&oldid=786864}}}
}

\newglossaryentry{MapCSS-Regel}
{
    name=MapCSS-Regel,
    plural=MapCSS-Regeln,
    text=MapCSS-Regel,
    description={Aus einem Stylesheet erzeugte Regel um Objekten Eigenschaften zuzuweisen, aus denen die primitiven Zeichenoperationen erzeugt werden}
}


\newglossaryentry{SlippyMap}
{
  name=SlippyMap,
  description={
    Hier vom HTTP-Server erwartetes URL-Schema zum Anfragen von Kacheln per HTTP. Das erweiterte Format:\\
    http://\emph{base}/\emph{path\_to\_style}/\emph{style}/\emph{zoom}/\emph{x}/\emph{y}.png
    \begin{description}
      \item[base] Basis-URL des HTTP-Servers.
      \item[path\_to\_style] Pfad vom Stylesheetverzeichnis zum Stylesheet.
      \item[style] Name des Stylesheet. Für eine Datei „MeinStylesheet.mapcss“ wäre der Name „MeinStylesheet“.
      \item[zoom] Zoomlevel von 0 bis 18.
      \item[x/y] Spaltenindize/Zeilenindize auf Zoomstufe i stammen jeweils aus der Menge $\{0, 1, ... , 2^i - 1\}$
    \end{description}
  }
}

\newglossaryentry{Label}
{
    name=Label,
    plural=Labels,
    description={Beschriftungen von Objekten, z.B. Namen von Straßen und Städten}
}

\newglossaryentry{Node}
{
    name=Node,
    plural=Nodes,
    description={Nodes sind geometrische Punkte, die durch Längen- und Breitengrade bestimmt sind}
}

\newglossaryentry{Way}
{
    name=Way,
    plural=Ways,
    description={Ways sind Linienzüge, welche aus 2 bis 2000 Nodes bestehen können und zum Beispiel dazu dienen Straßen und Flüsse darzustellen}
}

\newglossaryentry{Relation}
{
    name=Relation,
    plural=Relations,
    description={Relations sind Zusammenfassungen von Ways, um beispielweise komplizierte Polygone darzustellen}
}

\newglossaryentry{Objekt}
{
    name=Objekt,
    plural=Objekte,
    description={Oberbegriff für Nodes, Ways und Relationen}
}

\newglossaryentry{Zoomstufe}
{
    name=Zoomstufe,
    plural=Zoomstufen,
    description={Auf Zoomstufe 0 gibt es nur eine einzige Kachel, auf Zoomsufe 1 gibt es $2 \times 2$ Kacheln. Auf den folgenden Zoomstufen vervierfacht sich die Gesamtzahl der Kacheln jeweils. Auf Zoomstufe i hat man also $2^i \times 2^i$ Kacheln. Für Zoomstufe 10 ergeben sich z.B. $2^10 \times 2^10 = 1024 \times 1024$ Kacheln}
}

